美國三大信貸機構Equifax遭黑客入侵 耿爽：政府軍方從不參與 中國也是美方網路竊密的嚴重受害者！

美國三大信貸評級機構之一的Equifax遭黑客入侵的事件，美國政府向法院入稟，控告4名中國人，指他們為解放軍工作，試圖偷取商業機密。中國外交部旋即回應事件，否認指控，強調中國政府和軍隊及其相關人員從不從事或參與通過網路竊取商業秘密活動。

【吉利德新藥】內地律師: 申請專利反映尊重知識產權 中國不想用強行許可

武漢肺炎新藥遭中國申請專利 涉事美國藥廠股價曾挫5%

外交部發言人耿爽反擊稱，中國政府在網路安全問題上的立場是一貫的、明確的，一直堅決反對並依法打擊一切形式的網路黑客攻擊行為，又稱中國是網路安全的堅定維護者，中國政府和軍隊及其相關人員從不從事或參與通過網路竊取商業秘密活動。

耿爽表示，中國也是美方網路竊密和監聽、監控的嚴重受害者，中方多次就此向美方提出嚴正交涉，要求美方作出解釋，立即停止此類活動。他稱根據公開披露的大量信息，美方一直對包括其盟國在內的多國政府部門、機構、企業、大學、個人進行監控。

【歐洲網絡23條】版權法極端例子 影巴黎鐵塔夜景也違例？

【中國偷科技？】美國開國元勛 其實也是工業間諜「擁躉」

美國政府對4名涉事中國人的起訴書內容周一公布，內容指他們是解放軍第54研究所的成員，他們被指入侵Equifax的網絡竊取客戶資料以及商業機密，他們被控黑客、電腦欺詐，經濟間諜和電匯欺詐等多項罪名。

美方指出，中方透過入侵Equifax網絡，近美國公民的敏感個人資料，包括名字、出生日期、社會安全號碼被中方知悉，還有至少1千萬美國人的駕駛執照號碼、20萬個美國消費者的信用卡號碼等。

美國司法部長巴爾（William Barr）形容，這是有史以來最大的數據盜竊案，蓄意針對美國民眾個人資料。美國不清楚4人下落，加上中美無引渡協議，不太可能將他們送回美國受審。美國聯邦調查局（FBI）已對4人下達通緝令。

中國共產黨承認責任

發現咁又點，老美又係屌兩句就算

屌你咩走甩埋先諗起要捉

降支那評級囉
麻煩順便降埋香港嘅評級

呢樣真 係偷你呀 支那下次直接認美國又吹得支那漲咩
咪一樣係咁奶

美國捉到 中國捉唔到 代表d 乜

呢間好似做個人信貸評級嫁咋
btw 點解間間credit bureau 都咁low tech既